其實有幾多人認真去諗下張超雄個建議

係呢一刻佢已經撤回，老實講，我有啲失望。雖則平時我好憎佢，但正如好多其他泛民議員，五月個時大家都笑佢地無用廢柴，鄺籽係逗號人，區諾軒係隱形，許智峯就笑佢搶電話。。但一連串衝突就知道佢地如果適當地運用權力（佢地 ranking 比CP 仲要高），對我地好大幫助。泛民入面有唔同既人，毛EE 做總發言，後生既就去衝，淨低個班就做番佢地做到既野，提出草案係其中一樣。

提上垃圾會既法案有兩款，一個係政府，一個係私人。政府個唔使分組點票，過半就得，當然係呢個情況下分組建制都會嬴。

但好明顯張超雄尋日一講，好多三毛同官媒即時將個風向轉到佢支持重啟修例。認真講，呢啲完全係消費香港人對議會不認識同對張議員既不信任。

張超雄既私人法案係對香港現行法律第 503 章進行修訂，將台灣列入去一次性移交國家之內（現時有廿個），而唔係重開政府之前提上立法會既修訂。此舉可以話一石幾鳥。

1）將個打靶仔運番去台灣
2）將台灣變成獨立國家看待
3）如果建制唔贊成，可以大大隻字話佢地跟本唔想將打靶仔繩之於法
4）可免除打靶仔出獄後，林奠同建制派強行將佢重獲自由既理由嫁禍落示威者身上

另外，由於呢個法案由張超雄提出，任何建制派議員將一啲有問題修政案加入條例，張超雄可以即時終止法案審議，即係話我地係球證，唔係政府。

仲有一點，六月個時律政司已經批出證明書。呢份野好緊要，議員法案須有由律政
司法律草擬專員簽發的證明書，證明該法案符合《香港特別行政區立法會議事規則》對法案格式的規定及香港法例的一般格式。即係可以快啲上馬，係十月前趕及通過，更可以突出柒婆初心唔係想解決殺人案。

你可以話呢個時機唔好，但其實 721 遊行係咩呢？721 之後有 728 再 84 遊行，咁係唔係咩都唔做？望下月曆離十月幾耐？其實我最失望係大部份人俾五毛同紅媒帶住個方向走，而唔去思考。你地可以提出張超雄私人法案有咩問題同有咩更好方法，而家變成泛民議員一係上前線一係多做多錯咁，咁樣我反而覺得勇武反騎劫呢個運動，因為大家冇諗過點去解決問題既根源。

Anyways ，呢個係我一直睇政治既原則，思考下唔同角度，唔可以有先入為主既態度 （當然對建制唔同）。但到最後我都係想講，呢個打靶仔搞到我地損失幾個義士，無數受傷受驚落薄，除非你籌到一筆，佢一行出監獄就劫走去，否則你地唔好一味解決任何提出來解決問題既方案。

預左受靶但不吐不快

打緊仗呀，大愛左膠黎做乜撚野。搞掂晒先提出啦

時機錯吖嘛

等到幾時。。。十月見個打靶仔大搖大擺行出黎先諗

大撚把人招呼佢啦，洗撚幫政府獻計咩

其實政府唔可能會接納呢啲議案
因為呢啲議案仲辣過叫政府撤回

第一
呢啲方案唔係第一次提出黎,但政府晨早已經好強硬喧BAN咗話唔可行
如果政府接納呢啲方案,代表其實一早有其他方法可以處理台灣殺人案但政府無認真考慮
政府即使應承咗一樣會畀人拎住呢一點攻擊

第二
一旦接納咗議員建議
基本上政府就無辦法再用同一理由去重推修訂政府想要嘅逃犯條例
因為社會已經得到共識點樣去處理逃犯問題
就算政府想重推,議員都可以引用呢一次「案例」去處理同類案件

第三
呢啲議案由泛民提出
如果政府同意呢啲議案
等於同人講泛民成功解決咗今次事件,增加泛民嘅政治本錢
咁就無辦法製造「泛民」同「本土」只係識得搞破壞嘅形象

第四
政府如果接納咗泛民議案
對深藍支持者黎講等同向泛民同本土派跪低
呢點對深藍支持者黎講係唔可以接受
當政府已經接近孤家寡人嘅情況下
未必會願意冒風險去得罪最後一批支持者

本來我都支持 但諗深一層會好大問題

其實政府無可能會支持
因為台灣政治地位問題
問題係怕建制同政府可以暗渡陳倉 經過立會假討論修正條私人草案
到白熱化個時發現問題先撤回就太遲 個時已經令到私人方案有認受性

建制再推過有暗門的私人草案出來 到時就好容易過
而且係放條繩救佐政府同建制出來重要幫佢地完成政治任務
7婆係政治上已經死佐 放返人上來打自己真係白痴到無朋友

重要區議會選舉 建制會因為解決問題拎到光環+埋CCTVB
真係連建制都救埋出來

最怕係政府扮討論等社會無辦法凝聚民意
一開始討論度氣盲洩咗一半
然後拖吓拖吓傾唔成就當無咗件事就畀佢過到骨

而一刻有3x多個義士被迫去台灣飄泊，呢一刻搞返條例即係想佢地死之餘再打散21/7道氣？

見得最多（反對張超雄動議）嘅理由係「打緊杖」、「唔想幫政府解決問題」、「民氣會散」等等。

但係，呢啲都係政治考慮。

依家有個香港人被殺，而疑犯就喺香港。原本可以有正當途徑可以將其繩之以法，點解唔做？唔好忘記，受害者家人每日都仍活在痛苦之中。

如果我哋因為一啲政治考慮而放棄公義，我哋又同我哋最不齒嘅共產黨有咩分別？

唔講咁多，一次性措施政府點會唔知、唔識
係唔用姐，洗鬼你私人議案
所以唔存在認唔認真考慮
大家唔好回呢個post了

修例只會引渡疑犯到台灣，唔係調番轉。

其實我覺得開咗個口就麻煩
有一次性移交做先例
好快就會再俾機會強推一次性移交其他地方
同埋 今日台灣仲未俾中國收返
萬一將來台灣同中國真係簽一國兩制 (未來嘅野好難講)
我諗到時就危險

重點：
唔想俾送中有機會入到位

呢個時候推送台 民意會分散
你諗下 下次上街仲有冇過百萬人？

其實，每一次上街（包括上一次）都有唔過一百萬嘅風險，咁受害人沉冤幾時先可以得雪？係咪要等到大家革命成功之後？

其實台灣送證據 由香港審有冇得諗？

技術上可以，但相信港共唔會批准，我哋怕開一啲先例，佢哋更怕。

大陸邊會承認台灣自己係一個國家，批咗個方案，即係大陸都支持台獨

所以根本政府先係最唔想死者沉冤得雪

我諗呢個係應唔應該做嘅問題，而唔係可唔可行。

如果一樣嘢要計算可唔可行先去做，或者當日我哋 6.9 及 6.12 上街都係唔多理智的。

政權唔會想或唔想死者沉冤得雪，佢哋根本只會考慮政治因素。

問題我哋係咪應該效發呢個不義政權嘅骯髒？

明既，其實張超雄呢個建議係最直接將軍7婆，比起另二個草案只有呢個係直接base on 政府個原草案修改出黎，政府無可能再用技術上不可行呢類廢話黎ban，所以律政司都唔過唔得。即係變相將7婆同班保皇迫入死角，唔過即你地既初心根本只係為左送中唔係送台，過既就點解你地唔一早就咁樣處理死都要加送中，係迫佢地必須表態有證有據地撕埋塊遮醜布。而且只要肯過就即時要真撤回埋條送中條例，咁呢個立法會年度內餘下4百幾日都真係高枕無憂。
堆一毛傾巢而出，可能都並唔係主要為左煮死張超雄，係因為如果扔唔返個炸彈過去，保皇同7婆都係無得攪，過唔過都死。
不過始終有幾多網民，可以有咁多時間心機睇哂了解哂議事規則運作同成條草案，呢次既死因就真係如同班保皇同7婆所講既咨詢不足，無同網民解釋清楚到消除哂大家既所有疑慮先提出。
不過見到香港人一聽到逃犯條例四隻字已經咁大反應，仲有唔會肯冷靜聽清楚已即時認定政府一定又會趁機利用黎做衰野我反而覺得好恩惠，對住呢個政府唔係抱有咁強裂既不信任同否定心態，香港人一定更快比佢玩死。

支持樓主
佢地唔會明議會投票同檔案記錄既意義

點解政改當年建制輸硬，都會為等埋發叔道歉？
係因為佢地知道點票結果會永遠留低係檔案到
大比數反對即係落中共831面
今次仲有一個目的係想保皇黨投反對
之後會失信用失民心失議席

我認為呢個正正係議會呢一刻應該要做既野
因為而家無論邊一面都關注緊件事
建制一做錯決定就輸議席
過左一排，件事淡左，中間派又可能游左去建制果邊
到時d人又馬照跑舞照跳，理撚得你咩

btw，本人認為呢招咁高章，應該唔係張超雄諗

怪就怪揀錯人推，同埋無向市民講清楚先

其實我認為張超雄搞呢單野
衰係衰在佢地無用社交平台/連登
問過主流民意想唔想佢呢個時候搞
我地呢場運動 勁係勁在我地大部分時間作每一個決定都經過好多人討論同投票

而家幫匪偽政府拆彈,用返班捉鬼敢死隊既金句

你咩居心

咁早開工？

簽移交文件果陣對面寫中華民國 我諗林鄭都手震唔夠膽簽

開咩鳩工
你睇我平時開咩 post 啦

係分組點票下跟本冇可能過到就梗架啦
但目的係迫佢地表態
係建制唔想個條友拉番去台灣啫

唔好傻啦呢個時候提出嚟咪中撚曬計囉

即係政府唔撤回係啱啦暫緩係啱啦即係個立法正當性又出返嚟呀

佢條私人草案其實簡單到震
將台灣加入去現行 503 章入面
絕無含糊加減
中間跟本唔使郁任何野

503章寫明唔可以移交因政治而檢控既罪犯
但其實個班。。。。。你覺得台灣會保佢地咩
台灣冇政治難民，再加上佢地 prove 唔到

呢個係我好失望既地方
又話兄弟爬山，但人地想爬，佢上裝備個時又俾人打落黎

其實如果連研究都唔去做
咁十月個打靶仔放出黎俾人大搖大擺行出黎屌西？
三個月去整呢條咁複雜既條例都未必夠時間了

無錯
跟本上呢個係巨型炸彈炸死柒婆
但冇左啦家下

其實 Google 好簡單
正如有人成日話唔可以移交死刑犯
但只要用三分鐘就會 search 到

503章13節
5)凡 ——
(a)任何人因涉及違反某訂明地方的法律的有關罪行而在該地方被追緝以作檢控、判刑或強制執行判刑；及
(b)可就該項罪行判處死刑，
則只有在該地方保證不會對該人處以死刑或即使處以死刑亦不會執行而行政長官亦信納該項保證的情況下，方可就該人作出移交令。

如果由朱凱廸提應該會好啲
三毛跟本知呢個係核彈
所以一點火佢就撲熄
點知同路人直情幫建制拆左個核彈，唉

建制原本驚到腳軟 而家應該係後面偷笑緊
今次真係多謝你地為左721既士氣救佢地一命

犧牲大我 完成小我

唔同意
客觀上佢都係為運動降溫
因為佢將件事既焦點搬左入去議會

明明我地就係唔信任政府
點解張超雄要咁做 幫政府贏番認受性同時間？

因為香港仲有司法制度
唔經立法會去審議點執行，唉

721 後又可能有 728
跟本幾面都應該做
而家只係掛住同差佬玩，咪放生建制派

講真，到而家呢一刻我都唔明張超雄嘅議案有乜大問題……當然冒失去焦點嘅風險係有，但好似衝立法會一樣要冒失去市民支持嘅風險一樣，有時係要冒一啲風險

多元化討論先可以推進

人地台灣一早講咗立咗法都唔會show你
個家屬搵建制幫手
無啦啦做埋林鄭份工，幫政府解圍做乜鳩

其實大家返送中都好須要認識條條例。
條例只可以處理香港輸出,
台灣如何處理疑犯犯香港没有權力規管

有第一次就有第二次架啦

佢話唔 show 係將佢列入大陸裡面變相承認一中
而家係 exclude 左大陸同澳門出去

無錯
而家唔係提出雙向
只係單向

香港有同一啲國家有雙向條例

勇武派我係好respect嘅，因為佢地付出咗比和理非高好多嘅代價
但有時佢地睇嘢真係太片面
引渡個殺人犯對勇武派係無所謂，但對和理非同淺藍係好有所謂，本身張超雄個建議被政府ban咗，班和理非，甚至淺藍民意一定偏向我地依邊
而林鄭係一定唔肯過，修例涉及到台灣主權問題，依個問題係中共眼中嚴重過香港問題多多聲，幫林鄭拆彈嘅風險細過你其他行動多多聲

攪左成個幾月抗爭運動, 你仲信"唔可以移交因政治而檢控既罪犯"? 你同D高官講嘅野咁似嘅?

你移交去人地到係自己法律
人地移交去你地係佢地嘅法律
台灣鐘意嘅，即使你唔修例，佢地一樣可以將個30個港人送返嚟香港

你講既有道理

問題係張超雄開咗先例，跟住建制又會用同樣方式提出惡法。

按你所講, 修唔修例根本無分別, 咁只會更加證明張超雄建議修例係多9魚

依家係香港送人過去
即係香港送人同台灣送人係唔關事

你想比政府spin走件事？
而家只有五大訴求先值得關注 張超雄咁樣做無政治智慧

要香港送人過去台灣, 並唔係香港單方面話事, 台灣根本唔會理你, 再次證明張超雄建議修例係多9魚

呢D嘢一係林鄭自己做返,一係就民建聯補鑊逼佢做,張超雄唔應該拿屎上身架喎

兩樣野黎
佢拋出黎跟本唔使全部人參與
佢地做番議員既事再俾火藥我地攻擊建制

而家五大訴求有冇一樣係攻擊到建制
你只可以話佢唔贊成獨立調查委員會，其他呢？

唔修 503章，點交人去台灣呀。 。。。

其實而家一直都得
分組點票我地一樣輸架

私人草案由立法會開始有議員入去已經有

你係咪應該問, 台灣根本唔接受, 點解要修 503章呀。。。

講咁多廢話都係得一個問題

我本身都有投票比佢但
我本身都唔鍾意佢但
我屋企人本身都係乜乜柒柒但
我幾時都有出黎仲乜乜柒柒過但

早一個月都唔夠先有條撚屌幫件垃圾導演用呢個tone拍片呃人
就係你班畜生以為利申左會增加說服力

我理撚得你個建議work 唔work
係為件事一早九萬幾個alternative
使唔使你呢d時勢出黎幫政府搵方法
打少啲飛機
你估正苦上上下下都係垃撚圾唔知點做咩
佢地唔撚做咋

認同樓主

我都覺得其實幾可惜

一嚟 個波本身可以去返政府度
二嚟 可以話俾政府聽有咁多條易行嘅路你唔行 點解要用最難個方案做先 有咩居心
三嚟 五大訴求係無錯。但唔可以因為想大家一齊繼續為五大訴求抗爭 驚少咗人支持 就唔處理一開始個導火線
而家對家就係咁話 因為我地所以人地無得受法律制裁
必須要將呢個污糟水潑返俾港共政府

點解大家唔肯認真啲思考被人帶哂風向

同連登仔講政治算把啦, 都係專心貼返連儂牆

去到呢個格局, 大粒癦引唔引渡到, wfc
成件事跟本已經變左政府、泛民、建制嘅政治籌碼
715毛姨姨已經開晒記招講過, 泛民唔會割蓆

仲有有句逆話好重要, "泛民會認真諗下會點利用佢地議員既身份做d野"
幾日後就有重推個私人草案出黎, 你估真係張超雄一個人嘅主意?

點知連登仔見到張超雄個名就發撚晒癲
但係好多人都係唔明泛民佢地有晒自己既分工
點解唔係由鄺神提出? 因為佢係負責年輕人
點解唔係楊岳橋? 因為佢之前已經有另一個草案
點解唔係白頭佬? 因為佢係負責行出黎搞笑
點解唔係毛姨姨自己提出? 因為佢係掌舵手, 負責協調泛民

成件事最錯就係泛民太高估左連登仔, 諗住經過左成個月
大家嘅政治智慧會提高左, 點知都係唔夠中共玩, 俾佢帶左風向

其實想連登仔支持好簡單, 只要係提出私人草案之前出呢個post
跟住又有幾千正評, 連登仔就會仆住去跪拜張超雄嫁啦

泛民們, 知道連登玩法未?

我都係咁睇
一洗地就帶左風向

通左之後 下件年度再改佢個條例既話否決到？

台灣係唔接受用今次修例嘅方式收犯
唔係唔收
如果唔接受，當初就唔會搵咗港共幾次被已讀不回啦

連登仔正垃圾又比中共帶風向

基本上有少少長度嘅文就可以帶風向
唔洗要邏輯特別準確

連登仔成日屌鳩人想起大台
但一撚早當正自己已經係大台
唔啱意見嘅全部係鬼係三毛係b 隊

我當佢玩撤回撚林鄭

就係當初幾次被已讀不回, 所以後來台灣先會講到明就算修左例都唔會接受, 無論係林鄭定張超雄, 修例根本就係多9魚

推，吹能脤咩，言論自由，你只想大家 on L 99去盲反，反以好驚大家了解真相 囉

蔡英文再當選咩，2020蔡英子不再代表台湾

咁你咪2020年先講囉, 多9魚

蔡總統表示，「逃犯條例」有侵犯人權的疑慮，我們希望港府應該認真看待這些抗爭的訴求，與人民對話和溝通，不應該倉促的強行通過；「『逃犯條例』同時也侵犯了中華民國的主權，我們不會接受，也拒絕以修法為前提的個案的移交，合作打擊犯罪不能以侵害人權的法案為前提，我們不願意成為惡法的幫兇，」

係方式問題，唔好自己一刀切啦

張超雄方案林鄭係99.9999999%唔會批，正如楊岳橋個域外法權方案咁，但就會造成手足既不和。

其實都預左陳同佳會逍遙法外，但香港民主自由 vs. 將殺人犯繩之於法，我㨂前者。

你真傻定扮懵呀?

之前政府提出嘅修訂, 係響"一個中國"前提下做引渡, 所以台灣先話你就算修到佢地都唔會接受

而家張超雄提出修訂嘅係單次移交, 入面全部係有主權嘅國家
台灣到時包機包食宿添啦

Trolley Problem，火車路軌前面兩條路，轉彎會撞死五個人，唔轉撞死一個人，你揀邊條路。

加上，張超雄方案係無可能成功，將陳同佳繩之於法哩點都講唔上。

完啦，傾返721

勿再回

台灣改黎有咩意義

林奠佢個修例係將台灣放入去中國
咁中央機關提出係北京定台北

台灣正正說明左唔會接受「逃犯條例」, 所以問題正正源於呢個"方式", 無論係林鄭或張超雄, 再硬攪「逃犯條例」修例根本就係多9魚, 事實上除左修例仲有其他方法可以考慮, 如擴展域外法權, 賦權本港法庭審理單一個案, 以行政指令方式單次移交疑犯....又可來你所講嘅自己一刀切呢? 你咪一刀切咁老屈一刀切啦.

咁你又有冇諗過依家已經有3萬個打靶仔大搖大擺扑濕你添啦

721 後呢
728 又遊行咁其他野不理？
五大訴求一步不讓
將建制縛上核彈有咩問題

仲要分開台灣同大陸 違反一個中國原則

如果係大律師公會提議，再由泛民去提案迫宮，件事會漂亮好多囉

我想問
佢提出方案，俾班立法會議員研究
同我地五大訴求有咩抵觸

建制可以一直置身事外係因為五大訴求，除左獨立調查委員會有一半關係之外，全部唔關佢事呀

你話呢個核彈係唔係正呀
俾三毛熱狗 cctvb 搞撚度自己拆彈呀屌屌佢

而家已經唔係解決陳同佳既時候

已經升級到追求緊真普選
再冇真普選就升級到獨立

佢再傾返轉頭冇意思
有咩留返真普選先講

唔好忘記依家受害既係香港
人治社會你想有公義？
唔推翻佢你邊得黎公義呀
你唔望下香港人比警察搞成點
剩係掛住扲光環

左膠大愛能真係

講左好多次, 台灣根本唔接受<逃犯條例>, 話之你噏D咩中央機關北京定台北, 多9魚...你咁撐<逃犯條例>, 民建聯會好歡迎你加入佢地.

已撤回既野無需炒番起

諗起當日民建聯收到呢單CASE
即刻做野博表現
李慧琼個閪樣以為自己有出頭天

真普選
之後以「承認台灣係獨立國家」既方式建立單次引渡

冇抵觸，問題係會令成個社會焦點集中喺呢個方案度，到時談論五大訴求，追究黑警嘅聲音會畀呢個方案蓋過

對示威者有害無益，一旦維持唔到而家個勢，就分分鐘畀人反cup，至少要解決咗五大訴求先

之前台灣已經主動提出過移交大粒墨
而唔需要修改法例
但係香港政府已讀不回

海關、入境處、審計署、警務處、ICAC係特例
所以CP ranking比立法會議員高

如果肯花幾日係呢到比人傾下，比下意見，解答疑問...就可能好唔同了。

而家等過埋721，再認真傾！

陸委會6月15日聲明

二、 我方不可能同意侵害人權自由及國家主權的「逃犯條例」。「逃犯條例」修法，企圖將臺港司法互助問題納入一個中國框架處理，不僅侵害人權自由，也侵害我國家主權，我們堅決反對這種披著司法外衣的政治圖謀。

個問題唔係你送逃犯，係你點送點改
話台灣唔會收香港移交犯人唔係一刀切係咩?

擴展域外法權: 我同意, 都有人做緊, 係咪代表要專注做呢個
賦權本港法庭審理單一個案: 呢個咪即係日落條款，6月9之泛民都講過一次啦
以行政指令方式單次移交疑犯: 如果真係有呢一樣嘢咪即係特首想送邊個中就邊個中，咪仲大穫

你其實想講咩？關大陸同澳門咩事？

你條條例係想同「中華民國」、「中華人民共和國 台灣地區」定「台灣」簽？

啱 警察濫權 政權不義呢D問題
仲要救義士呢

緊要過幫隻MK妹平反
唔好忘記佢出事 父母搵既係民建聯
係佢父母錯誤決定
令到自己個女既死俾人利用
兇手逍遙法外

港共政府：台灣請等等 我在下一盤很大的棋唷

其實係時機問題
如果擺係71甚至616之前講係無問題
但經過一連串事件之後
而家係無人會對港共同立法會有信心

實行呢個方案既人先係問題所在

你過例仲要重開立法會
咁即係財委會返生
明日大嶼同國歌法多謝你

陳同佳出返來又點
佢一日係香港都有辦法捉返去
差在早定遲

現實重於原則
道德光環唔可以當飯食
liberalism注定失敗

同意，假設單一引導法案順利通過
解決左陳同佳案，係一個有力論點反送中

咁係域外法權
楊岳橋果個

話台灣唔會收香港移交犯人唔係一刀切係咩? <<<<我幾時講過台灣唔會收香港移交犯人
我一直講嘅係, 台灣唔會接受「逃犯條例」, 而唔係台灣唔會收香港移交犯人, 你咪屈完又屈先得架.

再講多次, 既然台灣表明唔會接受「逃犯條例」, 無論係林鄭定張超雄, 修例根本就係多9魚.

有時話人拎光環未必代表一定有道理
張超雄係議員，佢係咪想拎光環我唔知
我一個 anonymous 嘅 account，有咩光環可以拎？

只係應唔應該做嘅問題。

重仲：如果我哋因為一啲政治考慮而放棄公義，我哋又同我哋最不齒嘅共產黨有咩分別？

依個時勢亦不適合

我反對佢重開立法會
難得沖擊 拉停曬啲法案
佢想搵出路 寫封公開信比政府
叫林鄭用佢個方案咪得

你理解有啲錯誤
逃犯條例一直存在，包含廿個國家
不包澳台大陸

台灣反對係因為將佢列左入中國，即一國
張超雄係將台灣當成獨立國家
唔係多鳩餘

另外。。係連登唔會寫多9魚，謝謝

真心求教，點解 liberalism 注定失敗？
有無相關文獻可以參考？中英皆可。Thanks!

最可取其實係 AY 個方案
唔使重開立法會
當然佢唔想

幾時先會打完仗？

人哋都撒回咗
仲講係咪想分化？

我有啲失望係勇武用「我一定要爭取五大訴求」去撲滅左其他野討論空間

好似上面講，泛民高估左網軍既政治智慧
佢地其實只係做緊立法會議員應該做既事
就係放個 Bill 上去

呢個時候重推， 就證明林鄭初心是對的。 反助攻政府

原來講咁多野都係為左要佢坐監
本來睇你上文有少少道理
睇到你呢句就知唔洗討論

樓主分化又幾成功

你講得好岩呀，就係睇準港共無得接受先提出
而家正苦再ban 的話就可以再做文宣港共身有屎

哇你依個問題好高深
小弟從international relations中得到既見解
有興趣可以睇twenty years crisis, chapter 2-6

講inter war period 時候Liberalism既大敗
TYC亦係Realism (重power politics, 現實鬥爭)既基礎讀物

唔撚傾 唔好分散視線 大家繼續推721post

韓國魚？
講緊香港保皇之後改唔改到

好多人都驚係將送中條例改頭換面俾人上
但係其實張超雄呢單野已經將大陸同澳門撇除在外 建制派已經一定過唔到
再加上如果張超雄呢條過到 過去嗰個幾月政府塊面俾人打撚到拍拍聲

會嘗試學習，有機會再請教，thanks a lot!

係你刻意理解錯誤o者, 香港人呢幾個月一直反對嘅都係<逃犯條例>修例, 只有你一個係度詐傻學政府D高官9噏埋D咩逃犯條例一直存在...而家重點係台灣表明唔會接受<逃犯條例>修例, 無論林鄭或張超雄再硬攪<逃犯條例>修例, 根本就係多9魚.

另外, 連登唔會寫多9魚同我講嘅野全無關係, 多9魚

我諗佢意思係你張超雄提得出黎，咁獻世派都可以提出黎
咁就算到時張超雄撤回都好，獻世派都有一條自己既可以過
但我想同果位巴打講，獻世派拎唔切DOJ Cert

韓國瑜上左台
可能會接受呢

咁你咪等韓國瑜真係上左台, 而佢又話接受先講囉.

本來呢個係司法程序既技術問題
送逃犯既機制係有的
呢種權力同酌情權係政府手上
佢一早就可以做
隨時都可以做
呢個唔需要旁人為佢做或者操心的

而家佢唔用呢個方法
利用呢單案借機去推送中
如果到最後陳同佳着草成功
咁責任係在於政府唔係反對送中既人
咁到時係唔係踢佢去台灣
用咩方法踢
柒D都要用返本來已有既方法踢？
呢個係政府既考慮，政府既權力，政府既機制，政府既酌情權

本來就係咁
使乜多此一舉
仲要佢既方法過到會有好大危機

咁所以做咩幫政府手反佢

我都分化。。。。
提出問題討論渣大哥

真係好笑， 你仲有時間理個殺人犯同佢出獄之後既民意， 果然和理非諗野係同張超雄一樣

我只係知道佢幫緊政府諗埋， 如果佢個修訂通過， 政府就大大聲話反送中已完美解決， 一堆仲ff緊反送中既淺黃就會番屋企， 下次我地出黎就會話我地搞亂香港

你鍾意做左膠鳩up無問題
你做出黎就仆街啦
仲要呢個moment
老老柒柒
泛民班廢老
入棺材前佢地要錯判形勢幾多次

我都相信政府唔會支持，但呢下係暫緩之後，能夠拋個波俾林鄭，我地可以文宣俾中立派知道

不過等721之後再搬出黎傾，抗爭係需要新路向支持，未到11月區選前，我地仲有其他東西可以做

之前曾鈺成講重推831政改，都係同出一轍，唔想繼續人民鬥人民，就係要將議題推返上去

可以打尖審議㗎嘛

過你個修訂
咁仲撤唔撤回好

所以咪話你左膠大愛囉
依家政府縱容警察濫權
影響既係全部香港人
唔係民選既政府已經冇作用
佢完全唔理民意 唔怕人民
係咁既情況重要話有個犯人冇受到法律制裁
係一個冇左公義既地方話要幫受害者家屬伸張公義
而唔係令到個地方有返公義先
前提已經錯哂 重幻想香港有權比你伸張公義

其實佢地提出係因為個日爆左受害者父母有同林鄭提出其他方案，想係民賤聯彈出黎之前搞（唔係球證又變番同一班人

如果佢放啲民生草案係第一
話快快手過左佢就搞逃犯呢

只可以話，有理說不清。

既然講唔掂大家，佢撤回都係一個明智決定，可以避免分化。

如果佢肯通過就好，咁佢咪無得再用引逃犯案例做藉口搞修正案囉

咁義士會否被引渡回港？

但佢夠膽用撤回
兩邊都合理

大家反對 佢用撤回
完全撚鳩林柒

唉，根本條例過唔過到777都死，唯一d人驚既只係重開立法會，但到底重開立會係咪真係咁大傷害，依家政府擺明疊埋心水放棄立法會，想放暑假來玩拖字訣，比佢復會打亂佢陣腳唔係仲好咩，反正就快暑假，政府就算想借復會搞d咩都可以行動拖到暑假，仲可以話政府玩野再集一次民意，唔通真係想普選前都唔比立法會開會咩？

BTW，張超雄今次真係錯灑，錯在唔從一而終，佢一係唔好提，提佐就要做，講真，連登都唔係一面倒反對，依家自己撤回係最差既選擇，因為咁即係張殺人案同示威連結返，但又唔解決

而家講到要真普選
講返轉頭為乜?

有真普選就唔洗逐樣傾

唔會有惡法
唔會有暴動定性
唔會有追捕義士

其實佢個所謂單次移交
冇解決過今次政府修例時已經提過嘅台灣主權而引起嘅問題
如果你話撇除台灣
咁啲條文又點定義台灣呢
如果你寫台灣地區，台灣一樣唔會接受
如果你寫台灣係國家，即係承認台灣主權，中共港共都唔會肯
所以呢啲地緣政治層面上嘅問題
要兩岸三地政府共同協商
但我相信大選就到
短期內都好難坐低傾
喺地方政治層面上好難解決到

大家慢慢傾啦巴打，我覺得你都有道理
你話我係左膠我諗你都無話錯
只係希望大家都唔好輕易話對方「錯哂」
或指責對方「攞光環」

運動依家好似有啲膠著，一定無 6.9 嗰排咁直接，大家當時咩諗法都無，只係一條心想拉例惡法

大家唔同諗法／理念／理想手段／意識形態會漸漸浮現，但討論亦請不忘大家最終目標其實一致

不分化不篤灰不指責
兄弟爬山各自努力

睇下普通法先再返來鳩up
小學雞

一名小學雞想求教，點解關普通法事？

呢點其實講過好多次
就算簽咗長期引渡
都係要一次一次咁提出
港共政府想要人
唔代表台灣政府會點頭放人
不過最撚on9就係佢提出呢個方案嘅時候正值有義士去咗台灣
所以張超雄其實同政府官員一9樣
「政治敏感度不足」

推真普選都要步驟，政府唔係傻，你七百萬人衝都唔會放手，咁就去返雨傘個困局

立會我地無權，就要爭取返，咁先可以重啟政改，咁中間d時間除左打仗，唔通等人每晚搞分化

（我打完呢段字，會自推721 post)

香港係行普通法，係睇案例判案
如果有第一次，基於普通法，案例嘅影響力會好大
考慮埋下面
1. 我地一直係以法制不同為主要理由反送中。記得台灣同大陸行同樣法制。如果台灣都移得，咁姐係中港法制不同並非理由，最多只可以話基於政治理由唔移交，說服力非常薄弱。
2. 以中共同港共嘅一個中國原則，台灣其實係等於大陸....送得台灣未姐係送得大陸....

721
其實我睇左直播張超雄個解釋
我覺得係可行 而且呢招係真係可以一鋪清曬 政府同禮義廉既所謂“初心” 公義呢d垃圾藉口
如果政府同保皇班垃圾
唔接納 = 自打嘴巴 所謂既“初心”已經係司馬昭之心 本身就係為送中 而唔係柒婆所謂既公義
接納 = 姐係呢個方法係可行 但係點解柒婆會推出“政府版” 逃犯條例？ 姐係為左送中啦 一樣係大大巴車落佢自己塊面 所謂初心都係fake人
有好多人話時機錯 屌 真係笑撚左
唔好撚玩結果論啦
之前梁天琦勇武 成班人割席又係佢時機錯？ 根本係d人自己未覺醒 人云亦云
咁你講 咩係時機成熟 一定有人話 無人反對咪時機成熟lor 玩撚曬 反對既人就話失焦 五大訴求呢？
依家都無話推出呢個就唔理五大訴求
如果你唔做 你永遠唔會幾時先係時機成熟
不過 張超雄的確係手段廢 大家都記得岩岩知道佢提出私人修訂 係夜晚時分 令到好多人嘩然 唔撚知佢做乜9
其實佢可以上網 提出呢個方案先 等多d人討論左先再上馬 肯定唔會好似宜家咁 真理係越辯越明
好似佢宜家咁提出黎 唔夠一日就撤回 on撚99 同政府失敗既處事方法一撚樣 唔撚足夠諮詢 都要犯同樣既錯
只可以講 政治修為唔夠 導致今日既局面 失望

呢方案送陳同佳去台灣審
唔過/比人反藝而撒
=失去左公義A

同時個方案救左完全冇認受性既不義政府
比件事降溫
雙普選隨時又褪多十年八年
=失去左公義B

咁邊樣公義重要d?
張超雄根本咪就係典型左膠: 睇唔到大局
佢係咪以為今次成個運動只係要解決陳同佳事件?

立法同法庭判決係兩回事
法庭判決當然睇案例，但更睇條文本身
今次動議係講明唔包括中國澳門
法庭根本唔可以憑今次修例（就算通過）判人番大陸

關於你個第一點，唔係「我地一直係以法制不同為主要理由反送中」，而係大陸無人權保障，呢點遺反國際人權公約。而台灣對人權保障大得多，所以呢點唔成問題。

關於你個第二點，如果條文寫明唔包括大陸，就係唔包括，如果咁都可以夾硬嚟，今次政府根本唔使修法。

一名小學雞繼續求教，點解關普通法事？

反對張超雄建議既人都係忘記公義同良心

議員要提出私人議案唔可以涉及政府政策，如涉及要經特首批。加上分組點票及比例代表制既選舉唔會話議會完全廢，但會諗下點解以前民主派有議席個陣都爭取唔到普選，宜家又期望可以係議會入面爭取到宜家比以前更加難一百倍

初心同公義其實一早踢爆左啦踢爆多次會多啲人上街咩

依家又唔係要多d人上街
你都識講 係人都知踢爆左啦 但宜家係 一日未解決台灣問題 政府都有藉口推政府版 逃犯條例修訂啊嘛
如果接納左 呢個藉口咪無得再用 政府又要再搵其他藉口

呢段想推俾毛ee睇，真心係搵錯時機搵錯人，又唔做文宣，依家要我地圍內人自己說清件事，跟住又被人話分化。
捉棋行軍都諗多幾步，721之後點行係咪都要度下呢。

一半一半
泛民應該提早拎出黎 睇下市民 網民 有咩反應 開記招前先解釋下成個操作 改動既內容
而唔撚係推撚左上去比律政司先開記招
如果佢開撚左記招先 話比兩日大家討論 後日就會拎上去比律政司
成件事唔會好似宜家咁撚柒

1）

呢度列明左現有同香港有協定既國家
菲律賓，斯理蘭卡，南非等用混合法制，當然可以話佢精神源自普通法但明顯有分別

2）所以草案寫法係不悅括中國和澳門，如果建制支持是否代表佢地承認台灣係一個國家？

證明好多人混淆概念 為屌而屌

其實好多人舊時屌泛民唔做野，有時佢地都唔明私人草案同功能組別之間既恩怨
大陸佬設計呢個制度可以話係超級神人

佢個條文冇排除大陸地方政府